［拋磚引玉］李嘉誠的啟示

個人極討厭地產霸權，已罷買多年，但李生講嘅說話確實要好認真思考同解讀，「黃台之瓜，何堪再摘」已經有好多巴絲分析左，顯然係幫抗爭者，暗示政府唔好再欺壓下一代。而夠擔用「黃台」呢D咁敏感咁有色彩嘅字，真係畫公仔畫出腸。

另一篇登報「最好的因，可成最壞的果」一樣值得細味，講到明「愛自由，愛法治」，雖有「愛國」但無「愛黨」，同抗爭者睇法似乎比較接近。

作為首富，看似模棱兩可，但佢無一面倒撐政府，於我已經係幫緊抗爭者，甚至係提緊水，抗爭者可以點部署。

講明，錫春袋都唔割席，純討論：

作為一個勇武和理非，本人係非常極之肯定勇武手段嘅作用，無勇武手段無可能暴露到咁多政權醜惡，運動無可能去到呢一步。

純粹諗緊下一階段，係咪應該以和理非手法為主線呢？咁樣諗並唔係因為民意乜乜乜，而係中共嘅要害，中共咁想醜化抗爭者做恐怖分子，我地就偏偏和理非到佢唔知點拆，中共咁想我地暴力我地就偏唔暴力（唔代表禁絕武力），中共想我地分化我地就更加團結，敵人越想我地做嘅野我地就偏唔做。

和理非手法其實好多野未試，例如波羅的海嘅人鏈（好多巴絲提過，但提完就無下文），我覺得都值得一試，甚至係818就做。

和理非手段仍有好多想像，無人諗過唱Sing Hallelujah 都可以咁大感染力同迴響，又或者有人提議過借力打力，捉到鬼就同佢搭膊頭影相，同五毛傾偈輸出革命等等，而家真係咩都要試下，試左先知。

香港人創意無限，我相信可以行到屬於香港獨一無二嘅抗爭路，手足加油呀。

歡迎討論

818

最好的因係咪陳同佳呀?

似係講林鄭所謂嘅初心
當然雙方都可以自行解讀

［置頂］816 英美港盟 主權在民 ！

818

就係如果基於佢2006年第一次講時o既背景

「指香港好像「黃台之瓜」，港人「何堪再摘」，認為香港人無論對政治有任何看法，都要從香港利益出發，不要再做傷害香港利益的事。」
"黃台"一句o既對象就似係抗爭者/市民一方

推

// 李嘉誠談及香港前景時，用到這一句，卻沒有詳細解釋摘瓜者是何人，留下無盡的想像空間。//

(更正)

就係如果基於佢2016年第一次講時o既背景

「指香港好像「黃台之瓜」，港人「何堪再摘」，認為香港人無論對政治有任何看法，都要從香港利益出發，不要再做傷害香港利益的事。」
"黃台"一句o既對象就似係抗爭者/市民一方

李嘉誠用「黃台之瓜 何堪再摘」比喻中共政權如果手法太殘酷就算管得幾好都會如式則天般最後被人推翻。
另一則就說:
香港自由,和平,法治的基石一坦被港府推倒,只會萬劫不復。佢主張港府與抗爭者對話。

「黃台之瓜 何堪再摘」出自唐代「章懷太子」李賢，即武則天次子。李賢在兄長李弘死後當上高宗的太子，但終日被野心勃勃的母后武則天逼得不能安枕，最後更被廢為庶人，並被賜死。生前留下《黃台瓜辭》－－「種瓜黃台下，瓜熟子離離。一摘使瓜好，再摘令瓜稀。三摘尚自可，摘絕抱蔓歸」，借此勸告武則天不要再對自己的子女趕盡殺絕，其三弟李顯及四弟李旦都能保命，並先後當上唐朝皇帝。

同意李生係主張對話
咁岩尋日侵侵又叫President Xi要同抗爭者直接對話
雖然唔知可以點樣展開對話

誠 哥 表 態 對 大 陸 輿 論 造 成 好 大 影 響 ！ ！ ！

因果由國，容港治己

突發：微博已經禁止搜尋李嘉誠！

誠哥「因果由國 容港治己」，其實埋藏8964